<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Lilian</title>
  
  <subtitle>Lilian</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-07-31T17:04:20.579Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Lilian</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>JULY</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/31/JULY/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/31/JULY/</id>
    <published>2019-07-31T14:30:49.000Z</published>
    <updated>2019-07-31T17:04:20.579Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>从高中开始，每年七月末我都会简单地回忆一下这半年来发生的事情。七月流火，九月授衣，仲夏酝酿着盛极而衰的可能，事物达到顶峰的时候就应该想着如何面对即将到来的低谷了。</p><p>大三学会的最重要的一件事情就是，放过自己，有幸遇到良师，方法和技巧大于工作量，使我能发挥出最大的优势，因为我这一年突然意识到，那个一过三点就思如泉涌的年轻人已经不再，我已经是每到ddl附近就脸色蜡黄毫无血色的二十几岁的人了。建筑学院暗流涌动的竞争中，我竟找到一丝吃瓜的乐趣，看着大家挤破头为获得老师一分的青睐。我认为全院真正懂建筑设计的同学不超过五个，大多数浑浑噩噩随波逐流，天下文章一般抄。另一个让我意识到我老了的点是，我感觉我不再是那个雄心勃勃的独裁者了，时常想听听别人的想法，小组作业再也无法一个人承包了，甚至想做一条不思考的咸鱼，最好抱一抱大腿。fine，算了，就这样吧，累了。</p><p>听说爸爸出事之后，我经常莫名其妙地就开始哭，总觉得自己曾经拥有的最好的东西被一样一样剥夺走了。虽然印象里爸爸一直是个存在感稍低的角色，但知道发现他不见了一段时间之后我才深刻的认识到他的存在像一座山，一个后盾，以前无论我多难过多迷茫，他无论对错总会为我提出批判性建议。初中我失眠的时候，妈妈在隔壁房间打呼噜，他陪我在阳台到凌晨四点，他抽烟，我坐在窗户边上看着漆黑一片的外面放空，不知过了多久他说，去睡觉吧，我回房间躺下，就真的睡着了。他是一个令人心安的角色。妈妈把事情告诉弟弟的时候，他能说出“爸爸犯了错误自然要自己承担”这样理智的语言，而我只会哭，因为我不相信爸爸会犯这样的错误，我宁可相信他是被人构陷了。我们的生活还这样继续着，但只要想到爸爸一个人在哪，他吃的好不好，他每天干什么，他什么时候出来，他出来会变成什么样我就想哭。哭解决不了问题我知道，我什么都知道，但有时我就是不理解为什么全世界都那么理智，仿佛只有我一人，明知道是错的还要去犯。妈妈电话里说我们要靠自己了，她对我和弟弟似乎期望很高，但我觉得我内心的什么东西已经坍塌不可能再重建了。</p><p>高中毕业之后就一直很想有人为我解答一些我心中淤积很久的心结，或者为我指一条明路，但我知道心理医生都解决不了，所以一直想着求神拜佛之类的。但真相是，长这么大我一个问题都没有想明白，想必是个榆木脑瓜子。这两天为了避免看到队友引燃心中的戾气，我尽量跟他们线上联系，免得看到几双空洞或是不耐烦的眼睛。</p><p>不过除了这些丧气事情，我应该还是有一些值得欣喜的成长的，只是暂时被丧蒙蔽了心智，想不起来。</p><p><em>除此之外，我还养了一只外表憨憨有点自我且内心少女的傻猪，虽然我一点也感受不到它对我有什么关爱，但我还是不愿意放弃它，真的好奇怪，我像是患了什么怪病，这让我的心理状态雪上加霜更想哭。</em></p><p>已经八月了，意识流文还没结束，信息碎片化已经侵蚀了我连贯地写完一篇东西的能力了。希望大四不这么丧，稍微用功那么一点点，不要让妈妈失望。</p><p>以上。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;从高中开始，每年七月末我都会简单地回忆一下这半年来发生的事情。七月流火，九月授衣，仲夏酝酿着盛极而衰的可能，事物达到顶峰的时候就应该想着如何面对即将到来的低谷了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大三学会的最重要的一件事情就是，放过自己，有幸遇到良师，方法和技巧大于工作量，使我能发挥出最大的
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="流火" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B5%81%E7%81%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>碎碎念</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/27/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/27/碎碎念/</id>
    <published>2019-07-27T13:28:37.000Z</published>
    <updated>2019-07-27T13:37:42.022Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<figure class="image-bubble">                <div class="img-lightbox">                    <div class="overlay"></div>                    <img src="/2019/07/27/碎碎念/lilian.jpg" alt title>                </div>                <div class="image-caption"></div>            </figure><p><a href="https://www.yppcat.top/" target="_blank" rel="noopener">我也不知道写点什么，就吐槽一下幼儿园老师吧！</a></p><p><strong>我听说有一种病叫词汇缺乏症</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;figure class=&quot;image-bubble&quot;&gt;
                &lt;div class=&quot;img-lightbox&quot;&gt;
                    &lt;div class=&quot;overlay&quot;&gt;&lt;/div&gt;
                   
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="diary" scheme="http://yoursite.com/tags/diary/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
